巴裔碩士推婦落軌囚40月

2018年10月26日

巴裔碩士推婦落軌囚40月

【本報訊】六旬清潔女工去年在元朗輕鐵總站月台被人推落路軌，手肘骨折，下顎留疤，更患上創傷後遺症，手腕無法扭動，要返鄉投靠姊姊。

警方捕獲推人的巴基斯坦男，原來擁碩士學歷，來港後在律師行工作，因傷患辭工，染上酗酒惡習，妻子難忍他酗酒帶同兒子離家，當日他就是酒後犯案。法官認為酗酒不是求情理由，判他入獄3年4個月。

求情稱兄弟被殺酗酒

辯方求情指，被告Qazi Jamshed（57歲，圖）早年在家鄉軍訓時受背傷，1997年來港於律師行任文員，2004年背傷劇痛難忍，後來辭工，開始酗酒，之後因言語不通加上傷患難找工作，其兄姊弟在家鄉遭殺害，飽受刺激下酗酒問題惡化。

自2008年起他曾12次因刑毀、盜竊和刑恐等罪惹官非，2014年被判醫院令和戒酒，去年妻子懷疑他再沾酒，帶11歲兒子離家。辯方指被告感沮喪，自行斷藥後患抑鬱；案發前數小時飲了2至3罐啤酒，在酒精影響下犯案，被告為事件道歉，承諾不再沾酒。

法官指女事主表面傷勢已8成恢復，但患創傷後遺症，手部傷勢令她連扭毛巾也有困難，無法工作。案發於去年10月21日，59歲女事主梁有娣站在月台，被告行經時推她落路軌，獲兩途人救回。

案件編號：DCCC1127/17
■記者蔡少玲

上一則
上一則
富家子7犯非禮 官：係咪上鹹網多

下一則
下一則
稱目睹剪鋼筋時間地點通報存疑點 中科員工遭三方圍剿